【橫洲收地】地政大舉入村斷水電 村民落淚求延遲：我喺度出世，真係對呢度有感情

（獨媒特約報導）元朗橫洲第一期公屋發展計劃收地期限已過，地政總署今早再派員到所涉的3條非原居民村，即永寧村、鳳池村、楊屋新村，執行收地程序，並開始截斷水電。有在橫洲出生的村民向地政要求延遲停水電，指自己已一直執拾物品，惟新居比現址小很多，難短時間搬完，年邁父親更因連日搬遷「差啲整親」。地政最終僅同意延遲兩個星期收屋，村民情緒激動一度落淚：「我喺度出世，我真係對呢度有感情」。

菜園村2.0

收皮好唔好 又想R再多d補償
俾多幾球佢 肯定老豆老母神主牌都送埋俾你
呢d撚樣菜園村已經有一堆

地政狗，陶輝單嘢又唔見咁落力

政治唔關我事

獅子山精神
喊乜能
執少少嘢都話要請假

我喺度出世，真係對呢度有感情...

呢份感情值一千萬...

新居比現址小很多...

政府理應賠間大屋俾我地...

元朗國內部事務我地香港人無權干涉

香港的縮影

淨係搞啲非原居民村
原居民果啲就唔搞

五大訴求都好貪心滿足一個夠啦

然後起好公屋，入面住嘅全部係普通話人

唔洗爭
全部都係垃圾
你地係易搞嘅垃圾姐
原住民班垃圾惡咁多
緊係搞班易先

偷換概念 on99
呢個擺明貪錢

其實係咪賠償太低
之前有個post有位自稱係橫洲畀收地嘅人話，其實收地價只係好低唔係甲級農地1300蚊尺

係咪應該諗下，點調節返個收地價

港英年代一聽到收地，個個農民地主都走出黎問「做乜唔收佢塊地」，而家反而個個走出黎話「點解收佢地塊地」

唔知有無理解錯

係咪佔用左條村咁耐仲有樓賠？
咁我都搵個鄉郊地方整條村等收地

你攞明貪心先五大訴求，滿足一個唔夠？畀人迫害都講到係得益者不如你走去做藍絲

想知點安置班村民？

其實貪錢係無問題
若果你層樓值1000萬，但政府用500萬同你收，你都覺得無道理啦係咪

都係個句，點解港英政府收地會個個「爭住畀人收」，而家就調轉個個話「唔想畀人收」

鳳池村？！成個村拆等某 d 位拆？幾年前搵村屋時曾睇過凰池村，最撚抵死既係幢村屋隔離有個好撚大既祖墳，心諗點住，睡房窗景係祖墳景，個 agent 話呢 d 位旺撈偏，心諗關我鬼事。

點界定值1000萬？你自認為值1000 萬唧
rvd同lands有一大堆測量師計曬幾錢
我信佢定信你？
扮唔想俾人收係大家見菜園村賠償最後升左幾次，個個照辦煮碗唧
不過係連登講都曬氣，好多小朋友為反而反

要夠多人

你得一戶係 R 唔到

同埋其實係有黑仔入去教佢哋點做

你得一戶無人 So 你

擺明係乞衣扮撚晒嘢

組團

1300蚊尺都都叫低⋯

唔通搞原居民
唔搞非原居民

呢班人住左寮屋半世紀
都未明寮屋既脆弱性命運
淨係想靠不遷不拆口號
迴避補地價業權化既原則
仲走去投隻從來冇反過支殖民既左膠朱閪迪
抵死

樓上話為反而反嘅唔好急住endorse個system先

班人貪唔貪錢係一回事
港共欺善怕惡係另一回事
知唔知高院一年有幾多單同原居民有關嘅丁地爭議
十幾年港共根本唔敢郁班鄉黑 任得佢哋斂財新界北個堆棕地再霸埋你官地港共都係一句聲唔敢出 鄉黑就賺到fatfat

香港社會階層簡單分法
T0:中共
T0.5：穆斯林
T1:港共、商界佬（利益集團，建制T1）、鄉（原居民、建制T2）、黑（原居民、傳統老黑）
T2：中產、鬼佬、大陸哩（遊客&有錢新移民）
T3：新移民（搶公屋新移民）、中下階層（大部分人）、外勞傭工（工人姐姐）
T4：100萬貧窮人口（公屋+劏房+無家者）

on9 一樣為公眾利益 一邊係個人利益

你唔走 邊有單位俾中國人住阿

無非都係想𢯎多啲賠償姐

寮戶多數唔係地主
其實我反對拆寮屋
因為覺得寮屋係特色
但要寮屋永久化
就應該補地價業權化

你最尾個句問題
係因為有人冇搞清楚寮戶同地主既分別

做乜鳩姐你

住果D地方幾十年都未儲夠錢上樓?

縱容套丁我都反對
但一件事還一件事
唔等如寮戶可以博懵混水摸魚
香港唔係只有丁權原居民同寮屋戶
如果寮屋戶有特權要送間屋比佢
咁對非寮屋戶非原居民既香港人
又公平咩?

好多廢老慣左港英溫室個套觀念
以為政府唔會去到盡
覺得住公屋寮屋就係地主

就係菜園村亂咁鳩特事特辦
搞到呢十年寮屋當私樓炒到一樣天價

好人好姐點會夠膽住入橫洲呀，咪又係鄉黑村

呢個po啲留言真係睇到嘩嘩聲
兒登仔真係冇人性唔係講笑
中国人比人強拆收樓笑佢地都算
香港人都要比呢班兒登仔冷嘲熱諷不過唔洗擔心 2047後總有你地份

啲人狂起再租俾南亞人到收地就話係到出世有感情

根本無得輸 點會唔係天價

行入去上水天平山村
人人講普通話
擺明全部非法出租比雙非

感情唔可以食，跟黨走先正確。

我淨係見支那大把人靠收地變暴發戶
每次呢啲topic 都係咁
啲人連寮屋係乜都未知

最後講多次
我其實係反對拆寮屋
因為寮屋已經係點綴石屎城市既特色
但係要永久化寮屋
就應該補地價業權化

間屋係憑我實力借嚟住，點解要還?

白衣人呢？

識人起呢啲 菜園村事件後都無停過手
廿萬內起一間一年起碼收6-8萬租 2年幾回本

到政府收地又有一大舊錢賠

當年撐菜園村既傻仔唔好問點解無錢派無樓起

係你地搞到收官地都咁貴同埋破壞左好多綠化地黎起寮屋

Push

發展就是硬道理！

我老豆間寮屋
60年代比政府起屯門公路就收左
邊個又可憐我要送返間有業權既屋比我
等我一世唔洗交租

永遠不遷不拆?
咁同借比你變送比你有咩分別?

話佢地霸又唔公道
寮屋有啲要同地主租地
只係賺左農地上既建屋權
而且寮屋都有交牌費
但係呢個好清晰唔係做地主既業權代價

村屋啲潛建幾時做

朱閪廸

再講多一次
我其實係反對拆寮屋
因為寮屋已經係點綴石屎城市既特色
但係要永久化寮屋
就應該補地價業權化

1300蚊係最高，有d乙級丙級個d低d

呢班人其實唔抵可憐 塊地根本霸返黎
而且仲幾個月就有公屋比佢地
講到尾都係R賠償

你地唔好咁撚冇人性 人地間屋比人拆仲幸災樂禍

呢條左膠有冇反過雙非百五港漂?
有人口壓力要開發土地
寮屋既命運就一定凍過水
一面投左膠
一面想保留寮屋
就注定係矛盾

收啦
你d地咪又係霸返黎
收返好正常

隔離冇人住棕地唔收,原居民地人又唔收

果頭應該唔係講普通話,似中國呂知邊度的鄉下話

逢係呢啲賠償
本身就透支左將來既價值去比一班既有存在既廢人

沙螺灣國呢？

白衣人

咁有人性，俾你間屋佢哋住囉

佢住之麻
塌落黎又唔係壓死我
佢想安全咪自己重建囉
我只係唔想周圍都係集中營式和諧型公屋

你真係太天真定左膠上身

你了解下係咩一回事先

咪比報紙佬煽動信咩強行收樓
一知半解

你班港燦唔趕走，邊有地起屋比支那賤畜？

好多係校服小學生
九成係雙非

拆左未？

成條村叫個人利益

佢地捧左個件票王朱閪迪
幾時有反過雙非 港漂 百五 ??

兩邊都狗咬狗唔

僭建要清拆？天方夜譚！

係正常做法
唔係正確做法
安置居民當然係正苦嘅責任

地政主任屌你老母

直接拆佢老母啦，俾哂時間佢搬

佢要求賠償係為咗分錢畀成條村？你認為佢得到賠償之後會分畀大家？唔係丫嘛，係為咗自己丫嘛，咁咪係個人利益囉。你以為成條村都一齊要求賠償就等於係公眾利益？

手足行出去要求五大訴求係為咗自己有錢賺？唔係丫嘛，係為咗成個香港同埋其他手足，咁咪係公眾利益囉

而家搵埋城管做地政？

寮屋塊地業權係政府
點解要去收有私人業權既棕地原居民地
都唔用返自己既地先?

橫州果幾條寮屋村同朱閪割撚左席幾年啦。
更河況朱閪當選果時橫州上面既白衣人出過死亡恐嚇比朱閪。

令每一個市民都能夠安居樂業的確係政府嘅責任，不過呢班人係霸住地然後租畀人，除非佢真係一直喺呢度住，冇其他地方住，否則如果佢同埋佢屋企人有任何其他物業，咁冇地方住就純粹係扮曬嘢，攞著數

幾時封沙螺灣斷水斷電

俾人搞因為你唔夠惡姐
香港就係咁現實
鄉黑可以走軍火
根本d黑警都唔夠膽搞

你普通人乜都無啦wo

令我記起句
美國說你有核武，最好你真的有

菜園村果班婆婆係無地權，租左幾十年黎住

到宜家菜園新村都係住緊暫時雙層鐵造既屋

人地真心想種菜

唔係想補貼，都無份拎錢

俾你講到好似邪魔外道

事後十年，人地都係種緊菜
政府當年想迫9佢地上公屋食老綜

果班係有骨氣唔食政府資源既種菜租戶
分得清楚啲

犯國安法 拉哂佢喇

佢條村既利益唔係全香港既利益

點解我落井下石
因為佢地一面投左膠, 一面想無償永久化自己間寮屋, 可憐人自有可恨處

如果佢哋真係得呢一個地方住，屋企人都冇其他物業，而且一直都住咗喺度好多年，咁就應該撐佢哋

但係佢哋只係將間屋租畀其他人賺錢，擺明有自己地方住，咁就太過份喇

浪費地積比
同一塊地本來可以起到一幢公屋私人屋苑
隨時可以俾多2000個人上樓

香港三大毒瘤：公務員、原居民、新移民，咬

地政合情合理合法

塊地又唔係佢既

骨氣撚又幫政府慳錢起明日大嶼

好似高佬和霸果一片棕地就響隔離?

一千平方公里有750萬人
地積比一早過密
所以先想保留寮屋
但係保留寮屋
應該先要補地價業權化

收皮喇，霸地撚 得寸進尺

成班大種乞衣, 霸官地住咗咁多年, 正所謂白食白住, 梗係有感情啦
我霸住半山來住, 住出一生真愛添啊

咁你返鄉下 唔好嚟大城市

無話有無人性

當你唔肯去填海拓展土地，就要收地，收棕地就做生意個班慘，收發展商農地起樓咪發展商班友慘，始終都要有人食，不過要做到有人性，就要畀充足賠償

如果有充足賠償，咁係合理

俾你講到乜撚都係幫政府起明日大嶼

支持菜園村反高鐵都係親政府？

支持本土真香港人

傻閪 字都唔識睇

因為地本身係官地政府嘅
班撚樣霸咗幾十年而家賠償只想得寸進尺越咬越高

菜園村20億賠償
得唔夠1億係俾租戶
19億係俾左大部分非居住村內地權權擁有人

住左超過60年，有交租，非政府地
點叫霸地撚

係囉
我夠好想有塊地做呢樣做果樣
邊個又可憐我
借一塊永遠不遷不拆既地比我

識人起緊
本身唔係土生土長香港人
但近年霸左地起貨櫃屋 有租收兼話等政府收地賠償
條友本身做生意有啲錢

其實我都唔明，收地係要提前幾多日講？

傻閪就係冇交租呀
一大堆全部係政府地
唔撚識就唔好咁多嘢講啦

城巿發展 比較好既方法明明就應該先棕後綠
同埋依家劃個條界 只係689時期同班鄉黑摸完底就變左郁班非原住民既結果
個政府係度欺善怕惡既同時 上面班人都係係度欺善怕惡
官商鄉黑呢件事唔見有人屌 走去屌個踢爆呢單野既heidi係左膠

本來香港冇咁嚴重既土地問題
佢地又要撐左膠大愛收支殖民
又想塊脆弱命運寮屋不遷不拆
注定佢地抵死

原居民正一仆街陷家剷嚟

唔通搞原居民咩人地住左係到過百年，依啲先係真香港人

你都識講
人地係地權持有人, 你係租戶
唔通同你5 5分

如果係藍絲就過尻癮

班撚樣同新移民一樣得寸進尺
搭地唔係佢霸咗幾十年唔交租， 而家當撚咗係自己唔撚想走， 仲想賠償不斷越來越多

抵撚死

一早係外國上左
香港都岩岩上左

香港人最重視就係屋同地，一涉及依樣野其實好多人都會唔抵得

收皮啦

香港地唔係只有原居民同寮屋戶兩種人
挑撥仇視原居民唔代表非原居民又非寮屋戶既香港人係會撐你
寮屋戶而家係想好似原居民咁有特權踩住非原居民又非寮屋戶既香港人

如果人地合資格，申請政府資源有咩問題
骨乜撚野姐，骨骨骨，骨到幾多人合資格都唔敢申請政府資源，走去自己死頂
你可以支持佢真心想種菜，但以唔申請政府資源作為表揚我不敢苟同

笪地係憑我實力霸返嚟嘅，還你老母
起碼賠番幾千萬先好同我傾

都係個句，點解港英政府收地會個個「爭住畀人收」，而家就調轉個個話「唔想畀人收」
證據

最後真係55分

上面班友好肉酸以為所有野同賠償有關
個腦同藍絲假定示威者一定收錢做野一撚樣
好值得永遠住公屋七八條友住唔夠三百呎屋

無地權/業權，但唔肯走既租戶，係叫租霸，人人得而唾罵

會員 #252142 - HKUSecret 極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍
請保持批判性思考，善用「上一頁」和「不推文回覆」

該會員以往言論 (11)：
1 .
2 .
3 .
4 .
5 .
6 . 都冇死人 大把黃屍信有人死
7 .
8 .
9 .
10.http://
11.http://
4
0

英國佬真係好,接受左大清比原居民既地,之後仲有丁權,
邊似而家咁樣收,不過我諗呢班都係藍屍居多,抵撚死

佢地咁做係為咗成條村著想？咁撚天真既你？

對比食老綜，呃政府資源
特快公屋，中港團聚

人地真心種菜自食其力唔申請
唔值得表揚？

有手有腳食政府資源先應該表揚？

對對對，高鐵發展才是硬道理
人人得而誅之

真心，呢班就真係抵死

關我咩事
拉

冇搞佢地果陣 咪撐緊政府 鬧後生仔搞搞震

同中國韭菜差唔多 馬列鐵拳打到埋身先識驚

我只希望呢班咁勇武既地政可以有勇氣大舉入元朗鄉村整頓下。

講明係合資格申請就冇問題，你就攞呃黎比，定係你認為一申請就叫呃

另外，我冇支持大陸人特快公屋中港團聚

合資格同有手有腳有乜關係？而家唔係淨係講傷殘津貼
骨氣撚既表揚會害到有困難既人覺得申請政府資源係不道德，有資源唔申請自己死頂，失去好多機會，甚至影響身心健康

要起公屋，不了

上公屋掛，上水個班都係咁

就係過密
所以要拆寮屋
唔好保留呢啲垃圾

首先人地係有骨氣，但無撚
大量五毛污名化菜園村居民，人地唔係貪錢
過去十年都證明有能力去種菜

有困難唔去申請係邊個問題？
宜家人地唔去申請，留返資源俾更有需要既人
俾你講到唔拎政府資源就係錯

呢啲用盡資源既心態
就係令到醫療系統人手不足其中一個主因

物取所需
無需要就唔拎

提前好多架

收唔收地都起架啦

咁講，若果你一個人無得種菜
換黎幾百人有屋住
咁講真根本無人care佢有無得種菜
仲要有足夠賠償

土地本身就係scarce resources
唔開山填海就係收地架啦

所以係睇情況

收菜地起高鐵你支唔支持

收霸官地起居屋你又支唔支持

叫你唔好表揚同吹捧咋，我就冇屌人合資格都唔申請既，唔好塞d野落我口
社會主流都係骨氣撚多，人言可畏，會令有困難唔敢去申請

我話合資格申請就冇問題比你講到變左用盡資源
其實個機制咪已經篩選左邊d人有困難，如果合資格既人申請哂就用盡資源，咪即係個標準太鬆，但而家唔見得d政府資源好易申請，例如公屋，入息郁下都爆，合資格已可等同有困難，所以我話合資格申請就冇問題
外人入黎就另一回事，冇一個地方政府資源可以支持外人無限湧入去拎

正解

竟然有人讚公屋標準做得好

公屋一分三四戶，一兩個人住大單位，新移民免7年身分證上樓

現時係大量低收入住屋需要本地人排隊
外地人特快

九龍城寨可惜D

收皮吧啦
利申我都係住緊租人地起屋

其實唔洗再搵地
即刻停止新樓新公屋供應
咁我層樓就可以gogogo

覺得同錢冇關既
咪一蚊賠償都唔好拎囉
寮霸本身就係偷緊成個社會既公有財富

原居民係被動接受英國管治
之後無論戰前港九市區個班
定戰後大逃港個班
都係主動求英國接收管治
你點同人比

有錢出去租私家農地咪叫自食其力囉

香港從古至今都係中國架 咁幾時去收鄉黑啲地阿屌你老母

公屋緊係唔夠村屋大地方。 點解政府可以收佢地？ 佢哋賣左？

香港不嬲大把人矛盾

反對司法迫害>公民黨幫法院護航>邊個屌公民黨就係鬼

80年代好撚多支那人走落香港 隨山邊官地起木屋 鐵皮屋
當時政府全港做左一次登記 講到明政府要發展果時 要冇條件交番間屋出黎 而且唔可以擴建

過左一代之後 大把寮屋圍起千幾二千尺 又前後花園 泊車
但幾十年黎一蚊都唔洗交

政府係仆街 但而家香港唔夠地係事實 點解有人想霸地霸到一代傳一代 當左係自己咁撚巴閉 咁樣又對香港人公平咩 唔好攬住個鄉土情懷就當自己大晒先得假

呢個係政府把關問題
同埋你講緊嗰個case咪即係陶輝囉

4隻mon Po狗留低負評

唔啱聽就報紙佬煽動 講嘢十足啲廢老藍尸

支持收地

真 我都覺得你拎$0.1就夠
$0.5 太多

你分化朱凱迪 入五毛list啦

係你認同我，你都係一毛

就係喱d廢老搞到大西北都係成2萬蚊一尺，霸住塊地，聽下收音機又一日

有手足將鏗鏘集最新一集翻譯左

幫手推

同意你啊 所以我話左係兩樣嘢黎
港共對T2以下嘅人重拳出擊 對T2/以上嘅人唯唯諾諾

大家都係貪心 不過鄉黑貪得起 港共唔夠膽搞鄉黑 唔通唔夠膽搞你班韭菜咩

點解覺得村民一定R 賠償
橫州隔離係曾樹和佔用政府土地起嘅停車場
點解淨係收橫洲居民嘅土地
鄉黑係咪惡撚晒

攻擊雞蛋就係撐高牆最有效手段

成班死乞衣
比咁撚多時間佢地都賴死
想R更多著數
應該學市建局觀塘單野咁
告班撚樣

係惡曬又點
香港順民
唔滿意咪走
唔通反抗咩

拆天星只係皮膚炎
雙非港漂呢啲惡意殖民人口先係腦癌
朱閪迪呢啲咁既左膠貨色
一面反拆天星
一面保支殖入關
土派我從來唔覺得呢啲叫本土派

賊仔就係賊仔，唔好講咁多廢話，佢地係為自己利益佔用緊公共資源

比錢比差佬最好 10億20億咁送

飯民NGO靠中國殖民人口 R FUND開大量位
資源跟唔上,議員就幫人係公屋維修比壓力打尖

香港唔係只有原居民同寮屋戶兩種人
挑撥仇視原居民唔代表非原居民又非寮屋戶既香港人係會撐你
寮屋戶而家係想好似原居民咁有特權踩住非原居民又非寮屋戶既香港人

左膠一畢業就入NGO
跟住就幫手寫專欄,寫專欄另外有錢袋,而寫手一定會識撈用地盤幫飯民護航

而左膠因為算有一定知名度,溝仔溝女都易,所以就成日有人話咩社運圈淫

橫州村民一面投左膠一面想保住間寮屋, 你估現實世界係童話故事咩

冇辦法 鬼叫你地唔反支那新殖民
冇位咪收地囉

我老豆70 71年左右間寮屋因為起屯門公路就已經比政府收返, 唔通我又問點解阿邊個霸緊地你又唔收咩, 你賺多左我半世紀仲想點

販民跟本就係支那左派
邊個反支那殖民就係同志
藍屍都係咁話

同意呀
政府做野出名慢 叫得你搬最少比足幾星期你搞
宜家你話冇時間搬邊個信

香港最大問題係連KOL都有大量政策矛盾
D100

反對CUT150
支持中國最貧的人有家庭團聚優先權
屌香港人排公屋耐
屌落針式起公屋民生設施不足
--------------
大家要明白就算比你做皇帝可以一言堂
呢類互相矛盾的主張係現實世界不可行

而當有人屌D100低能, 飯粉就狂屌踢爆國王的新衣的人

橫州 寮屋 朱凱迪 不遷不拆....
我聽左斷年計

反高鐵係目標，佢菜地點其實冇人有興趣

不過拎黎對抗政府起鐵係好好用，報紙一賣又老人又種田自力更新，幾靚畫面起好用

一早講過呢啲寮屋係政府酌情畀佢哋住，唔係睇漏眼而係酌情處理。

就算你話政府睇漏眼有把關問題，政府
都只係需要向「公眾」負上責任，而唔係向呢班「村民」負上責任，因為就住「村民出租寮屋賺錢」呢事，「村民」係得益者，「公眾」先係受損失嗰個

至於你話「收地」令佢哋受到損失，嚴格嚟講佢哋所損失嘅根本唔屬於佢哋，佢哋喺呢幾年之間得到嘅租金收入，係政府資產，係喺「公眾」手上攞返嚟

飯民的騎呢人口政策同房屋立場其實好撚支那

既要無限輸入貧窮,又要無限瘋狂建屋,還要居住寬敞

係真實世界我仲未諗到點攪
次次講親都比議助同盲粉狂圍攻但呢班人永遠唔敢討論D100的主張有何可行性

但呢套已經唔work喇
班環保撚/保育撚/反地產霸權撚日日係到sell呢d鄉土風情，呃細路呃港女就得

地政D撚屌幾時處理沙螺灣暴民封路？應做嘅就唔做，正垃圾

當日菜園村都比人篤爆過
個村民女人自稱種好多年田
皮膚白到

你又何嘗唔係挑撥寮屋同非寮屋嘅市民呢
橫州呢刻要拆大概已成事實
居住左幾十年點會冇感情
政府往往就係講 要起樓起公屋 情緒勒索香港人